蘋果CEO：不應指責中國

《華爾街日報》網站以〈庫克：不應指責中國〉為題報道，蘋果行政總庫克（Tim Cook）周三在廣州表示，當你到一個國家、進入一個市場，就要遵守該國的法律法規。為該公司按照中國政府要求將數百種應用從其中國應用商店下線的舉動辯護。

庫克周三在廣州發表演說時稱，中國市場是蘋果公司除美國外的第二大最重要的市場，避免在中國成為局外人很重要。報道指因為一些參議員和人權組織批評庫克參加中國政府本周早些時候在烏鎮舉辦的世界互聯網大會，庫克因而作出反駁。

他周三在廣州舉行的《財富》全球論壇（Fortune Global Forum）上表示，當你到一個國家、進入一個市場，就要遵守該國的法律法規。

庫克表示，你的選擇是，你是參與其中，還是作為旁觀者大喊大叫應該如何如何。他還稱，他自己強烈認為，你來到這裡並加入其中、參與競爭，因為旁觀改變不了任何事情。

包括阿里巴巴主席馬雲在內的很多中國和西方企業高層管理人員在這次由《財富》舉辦的為期三天的活動上發表演說，庫克是其中之一。

奶共Cook

睇來要轉會啦！

根本係大陸佬先禁鐘意用apple野

炮打司令部?

用蘋果=奶共狗

咁事實嚟中國做主意要入鄉隨俗
中國國民普遍對國家政策無表示
名不正則言不順 外人仲點出聲喎

Google好過佢

X2

口講咪入鄉隨俗，跟從當地法律

現實個句:屌 ，我黎搵錢咋嘛，你地冇言論自由關我撚事

如果某日支那禁售蘋果產品，清除高質外國品牌。

蘋果CEO: 對此深表遺憾，強烈不滿支那觸犯人民自由

從商業角度tim cook 個講法係啱的
從user / 人權組織的角度 佢係錯的

只能說 中國

中國有言論自由對世界真係一件好事？

其實apple 好快死係支那機手上，佢而家嘅做法只係加速死亡

有咩分別

中國越自由 世界就會立立亂
你睇佢地放寬咗出去旅行發生咩事

乜online store響中國都唔同㗎啦有咩好嘈 唔好搞到香港咪得

無知一問，支那電話用到google play store？

有錢佬真是最下賤
咁撚多錢都仲要同人奶屎眼

應指責唔反抗既人民

垃圾gay cook

係大陸買嘅iPhone 會唔會裝哂監控？

實有

Google：退出中國
蘋果：不應指責中國